
# Паттерн "Простая Фабрика"
## Когда применять:
У вас есть место в коде, где вы принимаете множество решений, прежде чем создать нужный объект. Со временем логика принятия решения разрастается, и код становится не читабельным.

## В чем идея паттерна:
Идея в том, чтобы отделить сложное принятие решения в отдельный класс, который будет получать входные параметры и отдавать уже готовый объект.

## Как создать:
 - Создайте класс Простой Фабрики, с одним единственным методом, например "создать объект". Метод должен отдавать объекты с одинаковым типом (интерфейсом)
 - В класс фабрики, необходимо перенести всю логику принятия решения
 - Создайте отдельное место, где будут храниться все объекты, которые фабрика будет отдавать. А также назначьте им единый интерфейс, чтобы унифицировать работу с ними.
 - Далее, в коде где нужно создать нужный объект, вызывайте метод "создать объект" уже из фабрики.

> Часто, в качестве параметров для фабрики, отправляют строку с названием нужного класса, либо отсылку на его интерфейс.

## Пример с рекомендациями по выбору одежды:
#### Бизнес логика:
 - Нужны рекомендации в одежде. Что одеть, в зависимости от времени дня
 - если время с утра до обеда (с 6 до 12 часов):
    - шапка для бега
    - водолазка
    - кроссовки

 - если время после обеда (с 12 до 18 часов):
    - шляпа
    - брюки
    - туфли

 - если уже вечер (с 18 до 22 часов):
    - шляпа
    - брюки
    - туфли

 - если время сна (с 22 до 6 утра):
    - головной убор не нужен
    - пижама
    - носки

# Запуск примера
>php 7.4
~~~
php index.php
~~~
